---
title: 旅行
origin: https://www.zhihu.com/question/20835631
---

因此，从某种程度来说，旅行的意义就和吃饭、睡觉的意义一样，只是在每个人的能力范围之内，取悦自己，满足自身需求，去做一件自己想做的事情而已。

旅行，在我狭隘地看来，大概就是离开自己熟悉的地方，去感受另一个地方的人文环境，其主要目的是放松自己，同时也可以在陌生的地方看到学到一些新鲜事物。